### 754.reachNumber
----
#### 题目
在一根无限长的数轴上，你站在0的位置。终点在target的位置。

每次你可以选择向左或向右移动。第 n 次移动（从 1 开始），可以走 n 步。

返回到达终点需要的最小移动次数。

----
#### 示例

##### 示例 1:

```
输入: target = 3
输出: 2
解释:
第一次移动，从 0 到 1 。
第二次移动，从 1 到 3 。
```

##### 示例 2:

```
输入: target = 2
输出: 3
解释:
第一次移动，从 0 到 1 。
第二次移动，从 1 到 -1 。
第三次移动，从 -1 到 2 。
```

**注意**:

- target是在[-10^9, 10^9]范围中的非零整数。

----
#### 解题思路
首先由于对称性，target是正是负影响不大。因为比如达到target=2=1-2+3.如果是-2，那就是-2=-1+2-3。所以相当于是完全对称的一个选择。那么不妨设这个target是正的（用abs函数）。


> 做法1:

假设我们移动了 k 次，每次任意地向左或向右移动，那么最终到达的位置实际上就是将 1, 2, 3, ..., k 这 k 个数添加正号（向右移动）或负号（向左移动）后求和的值。并且如果最终到达的位置为 t 且 t < 0，那么我们可以将这 k 个数的符号全部取反，这样求和的值为 -t > 0。因此我们只考虑题目中 target > 0 的情况。

我们沿用上面的符号，设 k 为最小的满足 S = 1 + 2 + ... + k >= target 的正整数，如果 S == target 那么答案显然是 k。如果 S > target，那么我们需要将一些正号变为负号，使得最后求和的值等于 target。当前比 target 多出了 delta = S - target，那么我们需要在 1, 2, ..., k 中找到若干个数变成负号，并且它们的和为 delta / 2。可以证明一定能找到和为 delta / 2 的若干个数：如果 delta / 2 <= k，那么只需要选出 delta / 2 即可；如果 delta / 2 > k，那么先选出 k，再从 1, 2, 3, ..., k - 1 中选出若干个数使得它们的和为 delta / 2 - k，这样就把原问题变成了一个规模更小的子问题。显然 delta / 2 <= 1 + 2 + ... + k，因此一定能选出若干个数。

上面只适用于 delta 为偶数的情况。若 delta 为奇数，则 delta / 2 不为整数，因此无法选出。此时我们只能考虑 k + 1 和 k + 2，求出 1 到 k + 1 的和以及 1 到 k + 2 的和，它们中必有一个和 1 到 k 的和的奇偶性不同，此时 delta 变为偶数，可以选出若干个数。

我们给出了四个具体的例子来解释上面的数学证明：

- 如果 target = 3，那么 k = 2, delta = 0，答案为 k = 2；
- 如果 target = 4，那么 k = 3, delta = 2 为偶数，答案为 k = 3；
- 如果 target = 7，那么 k = 4, delta = 3 为奇数，考虑 k = 5，delta 变为 8 为偶数，答案为 k = 5；
- 如果 target = 5，那么 k = 3, delta = 1 为基数，考虑 k = 4，delta 变为 5 仍为奇数，k = 5，delta 变为 10 为偶数，答案为 k = 5。


```javascript
 target = Math.abs(target);
        let k = 0;
        while (target > 0)
            target -= ++k;
        return target % 2 == 0 ? k : k + 1 + k%2;
```

> 做法2

因为对称性，所以假设目标数为正数。尽量往右移动就可以达到目的地。
假设1+2+3+...+k=sum
如果sum=target，毫无疑问那么k就是最终答案。#1
如果sum>target，而且sum-target是一个偶数，那么我们可以翻转一个数字的符号来完成等式。
比如sum-target=4，那么我们把2变成-2，那么sum减小了4.
这是由于（1+2+3+...k）-（1-2+3...k）=4
也就是可以归结为：
当sum-target为偶数，1+...-（sum-target）/2+...+k=target，那么答案依然是k。#2
当sum-target为奇数，那么sum-target+1是一个偶数
类似#2的证明，1+...-(sum-target+1)/2+...k=target-1
此时再考虑k的奇偶性。
如果k是偶数并且k>sum-target+1
那么1+...-(sum-target+1)/2+....-(k/2)...+k+(k+1)=target
由#2相似可证，相当于在1+2....+k+(k+1)减去了sum-target+1和k。
等价于sum+（k+1）-sum+target-1-k====>target也就是答案是k+1.#3
如果k=sum-target+1，由#3可知依然是k+1.#4
如果k是奇数：
1+2+...-(sum-target+1)/2.....+k-(k+1)+(k+2)=sum-(sum-target+1)+1=target,
因此答案是k+2.#5